\begin{listing}[htbp]
\caption{Otwarcie pliku szablonu modelu}
\label{lst:14_jlink_pl_04}
\begin{javacode}
// deskryptor typu dokumentu
ModelType mdl_type = ModelType.MDL_PART;
// deklaracja deskryptora pliku 
ModelDescriptor proeModelDescriptor;
//zmiana katalogu roboczego na katalog, 
//w którym znajdują się pliki szablonów
try{ 
  session.ChangeDirectory(pathName);
  proeModelDescriptor =    //Utworzenie deskryptora pliku
    pfcModel.ModelDescriptor_Create(mdl_type ,fileName, null); 
  //otwarcie pliku 
  this.proeWindow = session.OpenFile(proeModelDescriptor);
  proeWindow.Activate();  //Aktywacja okna szablonu modelu
  //pobranie modelu z~sesji
  this.curModel = session.GetModelFromDescr(proeModelDescriptor);
  //zmiana katalogu roboczego
  session.ChangeDirectory(katalogRoboczy);
}catch(jxthrowable x){
  Info.wyswietlBlad("Nie można otworzyć pliku");
  return 0;
}
\end{javacode}
\end{listing}